# on-the-road-to-python
## Petite mise en bouche :
Créer un ficher t.py

## Exercie 1:
Ecrire un programme qui affiche :

  "Coucou les simploniens"
Ecrire un programme qui permet de saisir le nom de l'utilisateur et de renvoyer "Bonjour", suivi de ce nom.

Écrire un programme qui demande à l'utilisateur la saisie de a et b et affiche la somme de a et de b.

Écrire un programme qui affiche une suite de 12 nombres dont chaque terme soit égal au triple du terme précédent.

Écrire un programme qui affiche la suite de symboles suivante :
```
 * 
 ** 
 *** 
 **** 
 ***** 
 ****** 
 ******* 
 ```
 
## Exercice 2:
Conseil : utilisez l’interpréteur Python.

Constituez une liste semaine contenant les 7 jours de la semaine. À partir de cette liste, comment récupérez-vous seulement les 5 premiers jours de la semaine d’une part, et ceux du week-end d’autre part (utilisez pour cela l’indiçage) ? Cherchez un autre moyen pour arriver au même résultat (en utilisant un autre indiçage).
Trouvez deux manières pour accéder au dernier jour de la semaine.
Inversez les jours de la semaine en une commande.
Créez 4 listes hiver, printemps, ete et automne contenant les mois correspondant à ces saisons. Créez ensuite une liste saisons contenant les sous-listes hiver, printemps,ete et automne. Prévoyez ce que valent les variables suivantes, puis vérifiez-le dans l’interpréteur :
```saisons[2]
saisons[1][0]
saisons[1:2]
saisons[:][1]
```

**Comment expliquez-vous ce dernier résultat ?**
